有冇人深度遊過盧森堡🇱🇺？

盧森堡係一個好有趣嘅國家
夾喺德法中間都可以設法生存
係全球唯一一個僅存嘅大公國
仲要成為全球其中一個最高GDP嘅國家
仲可以保全到佢地自己語言，盧森堡話
而德文法文做書面語
多多少少都resemblance落香港到

有冇巴絲去過可以介紹下

諗住遲d 去留名

人口50萬, gdp 高好正常

留過兩日，冇深度遊
不過盧森堡市個防禦工事同城市融為一體嘅山谷位幾正

值得一去都係留兩日

瓦努阿圖夠少人未
gdp高唔高？

地方人口咁細，根本一值不提

二戰唯一一個冇人死嘅國家

所以香港都不值一提
其實你要擦鞋 都要人地俾你擦先得㗎

二戰後比荷盧聯盟應該係盧森堡今日成功嘅關鍵

講真唔係玩比荷都應該唔會特登去盧
見近近地就去集下郵

小國係難啲有個人特色
但盧森堡喺呢個case其實同比利時，荷蘭嘅文化建築語言都差好遠

想當年真係唔知去黎做乜

去過
有朋友係土生土長盧森堡香港人
遲啲再一齊去

去都去德法啦

一樣 真係冇咩野睇

咁細洗乜深度遊
兩野就行完啦

咁點解佢地可以搵咁多錢？
佢地生活係為咩？

八月想去 諗緊兩日一夜好定三日兩夜

你去嘅目的為咩？

我去德國兩星期 見佢係隔離 想順便去睇下

咁兩日一夜夠喇
我諗你都係去首都fing下啫
有個貝聿銘design嘅博物館幾型值得去集郵。
會唔會渣車？